{
   "Questions":[
      {
         "Question":"Откуда обычно достает подарки Дед Мороз?",
         "A":"из шкатулки",
         "B":"из мешка",
         "C":"из-за пазухи",
         "D":"из интернет-магазина",
         "Answer":"из мешка"
      },
      {
         "Question":"Как правильно закончить пословицу: Не откладывай на завтра то, что можно...?",
         "A":"сделать сегодня",
         "B":"сделать послезавтра",
         "C":"сделать через месяц",
         "D":"никогда не делать",
         "Answer":"сделать сегодня"
      },
      {
         "Question":"Что говорит человек, когда замечает нечто необычное?",
         "A":"попало в лоб",
         "B":"залетело в рот",
         "C":"накапало в уши",
         "D":"бросилось в глаза",
         "Answer":"бросилось в глаза"
      },
      {
         "Question":"Какой элемент есть в конструкции башенного крана?",
         "A":"стрела",
         "B":"копье",
         "C":"дротик",
         "D":"бумеранг",
         "Answer":"стрела"
      },
      {
         "Question":"Сколько пальцев у человека?",
         "A":"5",
         "B":"10",
         "C":"15",
         "D":"20",
         "Answer":"20"
      },
      {
         "Question":"Как зовут сенбернара, героя популярного фильма?",
         "A":"Бах",
         "B":"Сальери",
         "C":"Моцарт",
         "D":"Бетховен",
         "Answer":"Бетховен"
      },
      {
         "Question":"Горячий источник, бьющий из-под земли, — это…",
         "A":"Гейзер",
         "B":"Фонтан",
         "C":"Водопад",
         "D":"Ручей",
         "Answer":"Гейзер"
      },
      {
         "Question":"Какой клетки нет на шахматной доске?",
         "A":"h8",
         "B":"b7",
         "C":"k6",
         "D":"g5",
         "Answer":"k6"
      },
      {
         "Question":"Какой бывает лопата?",
         "A":"совковая",
         "B":"граблевая",
         "C":"тяпковая",
         "D":"девочка-галюцинация",
         "Answer":"совковая"
      },
      {
         "Question":"На что надевают брекеты?",
         "A":"на пальцы",
         "B":"на уши",
         "C":"на волосы",
         "D":"на зубы",
         "Answer":"на зубы"
      },
      {
         "Question":"Сколько ног у осминога?",
         "A":"5",
         "B":"6",
         "C":"7",
         "D":"8",
         "Answer":"8"
      },
      {
         "Question":"Где, если верить пословице, любопытной Варваре нос оторвали?",
         "A":"В кафе",
         "B":"На базаре",
         "C":"На работе",
         "D":"Дома",
         "Answer":"На базаре"
      },
      {
         "Question":"Что помогает туристу ориентироваться в незнакомом городе?",
         "A":"Путепровод",
         "B":"Путеукладчик",
         "C":"Путеводитель",
         "D":"Путеводная звезда",
         "Answer":"Путеводитель"
      },
      {
         "Question":"Что не бывает морским?",
         "A":"Рельс",
         "B":"Огурец",
         "C":"Гребешок",
         "D":"Узел",
         "Answer":"Рельс"
      },
      {
         "Question":"Что делали древние люди, чтобы вызвать дождь?",
         "A":"Три дня ничего не ели",
         "B":"Убивали мамонта",
         "C":"Танцевали вокруг костра с бубном в руках",
         "D":"Ходили с зонтиком и говорили «кажется, дождь начинается…»",
         "Answer":"Танцевали вокруг костра с бубном в руках"
      },
      {
         "Question":"Чего не может торнадо?",
         "A":"Стоять на месте",
         "B":"Поднять в воздух автомобиль",
         "C":"Вырвать с корнями дерево",
         "D":"Разрушить здание",
         "Answer":"Стоять на месте"
      },
      {
         "Question":"В древности китайцы научились делать из коконов шелковичных червей…",
         "A":"Приправу",
         "B":"Бумагу",
         "C":"Резину",
         "D":"Шелк",
         "Answer":"Шелк"
      },
      {
         "Question":"Где находится яд у кобры?",
         "A":"На кончике языка",
         "B":"В зубе",
         "C":"На хвосте",
         "D":"В капюшоне",
         "Answer":"В зубе"
      },
      {
         "Question":"Какое насекомое скользит по воде и не тонет?",
         "A":"Божья коровка",
         "B":"Подёнка",
         "C":"Водомерка",
         "D":"Стрекоза",
         "Answer":"Водомерка"
      },
      {
         "Question":"Как называется помещение на судне, где живут матросы?",
         "A":"Келья",
         "B":"Кубрик",
         "C":"Квартира",
         "D":"Кабинет",
         "Answer":"Кубрик"
      }
   ]
}